% @Source GM
% @Difficulté 3
% @Packages tdsfrmath
Soit $ABC$ un triangle quelconque et $D$ le point vérifiant la relation vectorielle : \[\V{AD}=-\V{AB}+2\V{AC}\]
	\begin{enumerate}
		\item Construire le point $D$ dans la figure ci-dessous.
    \begin{center}
      \begin{tikzpicture}
        \draw[black!30,thin] (0,0) grid[step=5mm] (8.5,6.5);
        \coordinate[label=below left:$A$] (A) at (3.5, 2.5);
        \coordinate[label=right:$B$] (B) at ($(A)+(3,1)$);
        \coordinate[label=above left:$C$] (C) at ($(A)+(1,1.5)$);
        \draw[thick,colorPrim] (A) -- (B) -- (C) -- cycle;
      \end{tikzpicture}
    \end{center}
		
		\item	\begin{enumerate}
			\item Exprimer le vecteur $\V{BC}$ en fonction des vecteurs $\V{AB}$ et $\V{AC}$.			
			\item Montrer que $\V{BD}=-2\V{AB}+2\V{AC}$.
		\end{enumerate}		
		\item En déduire que les points $B$, $C$ et $D$ sont alignés.				
	\end{enumerate}